疫情打擊業界憂乏人問津 酒店情人節套餐劈價吸客

本疫情打擊業界憂乏人問津 酒店情人節套餐劈價吸客

本周五就是2月14日情人節，不少酒店因應早前反修例事件致旅客入住率不足，紛紛趁機推出情人節住宿套餐吸客，以低價涵蓋食宿，甚至特別興趣班等。但在疫情嚴峻下，即使部分房價劈價3成半，業界反映，反應仍強差人意，近期入住率下跌至個位數。
今年不少酒店均推出情人節住宿計劃，如灣仔帝盛酒店推出「來自星星的你」港人住宿計劃，住宿一晚連自選4個免費禮遇，包雙人自助早餐、於房內享用雙人晚餐、延遲退房至下午6時等，收費僅688元起，較去年減價約2%。
部分酒店職員 須放無薪假
酒店發言人表示，以往曾在情人節推出住宿連雙人晚餐的優惠計劃，但因應近數月客源變化，特意將優惠轉為「港人專享」，收費亦較其他地區旅客更實惠，希望可吸引更多港人於平日入住酒店，相信本周會收到不少新預訂。
沙田萬怡酒店亦推出情人節住宿優惠，每晚房價由1,800元起，收費包括住宿開放式套房、延遲退房至下午2時、雙人情人節晚餐，享波士頓龍蝦、慢煮三文魚等。酒店發言人指，本年度推出優惠內容與去年略有不同，定價亦由去年的2,299元減至今年的1,800元起，減幅約22%。
雖然酒店「大劈價」，但業界卻對前景仍感悲觀。香港酒店工會理事彭小姐表示，自本港出現首宗武漢肺炎病例後，大部分酒店入住率已由雙位數暴跌至個位數，多間酒店「大拍烏蠅」，部分前台、房務員被迫放無薪假或被解僱；加上政府的14天強制隔離措施至今仍未向酒店發出正式指引，前綫員工保護裝備、消毒知識不足，難為客人提供信心保障，坦言「情侶現時連普通親吻，擁抱都不敢」，憂即使相關套餐折扣再多，也難吸引情侶入住。

怒劈2%

死亡率仲高過你

好撚慘

sad but true

2位 thx

送埋女？

唔好睇小港豬膽色

自由經濟社會
藍店執清光

如果送兩盒dom加兩打廁紙，即刻爆booking

HG 頂實個價

笑到噴

好抵，減咗十幾蚊，兩個口罩都買唔到

2%

中央冷氣

本周五就是2月14日情人節，不少酒店因應早前反修例事件致旅客入住率不足，紛紛趁機推出情人節住宿套餐吸客，以低價涵蓋食宿，甚至特別興趣班等。但在疫情嚴峻下，即使部分房價劈價3成半，業界反映，反應仍強差人意，近期入住率下跌至個位數。

姐係好滿意啦，仲有咩好講

都唔夠買套...

個陣和你塞, 有後生仔想住酒店, 班友走去報警
疫情都唔知幾時先完, 依家想住都無人住, 等倒閉同失業

想問下酒店被徵用做隔離用途，啲酒店有幾多錢補貼？